【0318 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

要爆了

hi

爆呀

今日有排講?

基本料：
※尋日晏晝4點半至夜晚8點 有5宗正式確診 #164 165 166 167 168
※截至尋晚8點 有167宗正式確診+1宗疑似確診 累計168宗
※尋晚8點至今日晏晝4點半 有15-23宗初步確診嘅消息
※0307 2000 to 0314 2000 Confirmed Cases：110 → 142 (32↑)
※0314 2000 to 0317 2000 Confirmed Cases：142 → 168 (26↑)
※尋日住院人數急增 今日因為好多航班想喺死線前到香港 所以應該會仲多

Dr cheung

辛苦樓豬，今日好多case有排打

置頂
康復後市民肺功能是否完全正常
有無受影響

今日會唔會讀到半夜

俾記者問到半夜

今日辛苦你了

衞生署及醫院管理局稍後將舉行記者會報告最新情況，衞生署衞生防護中心總監黃加慶醫生、衞生防護中心傳染病處主任張竹君醫生和醫院管理局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲醫生將會出席。

樓主請置頂
記者請問 有關康復後市民既肺功能有無受到影響 如果有受影響 請問功能上失去幾多百分比 有無暫時收集到既數據 唔該

每日一問: 君妹幾時放假

每個五分鐘 5x23 都要差唔多兩個鐘

澳門CASE
0317 CX718 印尼雅加達 TO 香港
金巴經港珠澳口岸 TO 澳門

深圳CASE
0314 法蘭克福 TO HK LH796
0315 抵港 搭的士去深圳灣口岸 發燒
依啲應該唔得閒講 放住喺到先

辛苦樓主

新高

用呢個速度，就快追到新加坡

Up

[突發] 美海軍偵察機逼近香港 傳前往南海收集情報

唔該樓主

新加玻就快300
有難度

我地香港有30000隻精英

唔好燈

有官, 遲到

呢輪好邪，一燈就PK

開始

身體一定要健康！
希望之後齊集港島，繼續爭取民主自由！
各位唔好病！堅持防疫！

香港 &台灣 今日都20+ 坡狗肯定仲恐怖

先講肺話

唔好燈!

全地球都爆發，但中國今日可以零確診，實在係奇蹟

chinese virus哥做野唔洗你教

你估中藥廢架?

氣功！

講緊向全球發出外遊警示

張醫生你好

又廢話

點解唔封埋澳門台灣?

坡狗封咗大馬關，應該好快無事

次次三個中間位, 必然係做回顧

飛機⋯

樓主 my love

support 樓主

佢地無戴口罩concept，真係信政府唔驚

依啲資料SEARCH下就搵到

只不過係一個低能國家唔需要理佢地生死

點解佢話唔好食煙？

空氣傳播？

四點半甄嬛

15-23宗初步確診,
即係由15新增至23？

因為要拉低口罩?

未必，坡豬一樣大把留學生回國，然後無事去唱k

佢哋對上無個痴線國家已經好頂好多啦

唔戴口罩意識上仲勁過歐豬

外遊警示有撚用咩
直接禁止出境，入境就本地居民先入到

8單未上初步確診
max23

係，噴出黎有飛沫

應該係全禁出入境，狠狠咁一刀切

舉牌......

講起啲火車頭就嬲

今日 14宗確診

搞清楚係大馬封玻狗關

啱
同埋一入境要即刻送去遠離市區，eg喜靈洲，昂船州隔離21日

14宗確診
8宗初步

14宗確診 , 8 宗初步陽性確診

應該好似台灣咁 唔比出境

我想知依班確診者去旅行嗰陣有冇帶口罩？

尋晚8點至今日晏晝4點半多14宗確診個案、8宗初步確診個案

今日加埋22單

100%冇

上海

Dllm

做咩唔返去上海,過來香港做咩L

其實二手煙會唔會傳染
屌，出街咁多煙民 戴口罩都聞到d煙

#169
34 male 主要住上海, 香港人
24/2 - 12/3 去德國
香港無住址, 住酒店
病發前去過 party 食飯

屌，唔撚係呀，坡豬封大馬，大馬斷佢糧

又有支那人

#169
34男
住上海
有香港身分證
24/2-12/3去過德國
Hyatt century Victoria hotel
去過party食飯

#170
36男
荷蘭瑞士
14發燒

祝君好俾人感覺真係好串

屌

#169
34歲男 住上海有HK身份證
香港冇住址
住酒店

上海醫要錢呀大佬，香港點醫都唔洗比錢

hyatt

咁係撚香港人咩
係香港屋都無

開PARTY

本黎就係想除罩解放先去旅行

#171 27歲男
與家人同住
0312 倫敦探屋企人 屋企人冇病徵
0315 倫敦 TO 香港 CX256
0317 一直冇病徵 發病
去過婚禮

20圍婚禮

上海DKLM

#172
28 運動員
去過法國, 奧地利陪訓
住沙田體院宿舍

根本班人只係為個身份，對香港毫無建設都可以做香港人

哈，支那人去到邊都係支那人
香港醫療體制應該遲早崩潰
醫護做人定做鬼自己揀

#169 34男
住上海嘅蝗有hkid
2／24－3／12德國
3／16發燒
香港冇住址住hyatt sentury victoria harbour hotel
3／14－15 party／食飯
律敦治

住邊?

唉

上海一定唔驗當無事

#172
28歲男 香港運動員
0219 - 0314 法國 TO 奧地利
0315 發病
住沙田體院宿舍

空手道運動員李振豪

#173
male
美麗華西歐團
一直係 強制家居隔離

Party…

至斃佢地一樣咁痴呢

體院gg

cls

旅行撚

班港豬連落長洲都唔戴
你唔係以為佢去旅行會戴啊嘛

#173 西歐團
0304 - 0314
0314家居隔離
0317發病

旅遊撚直接高射炮左佢

#174
31 male
#162 密切接觸者
9/3 一切食嘅朋友
去過瑞士

成團一齊玩完吧

曹君如無事

仲party，啲蝗真係唔死都冇用

係喎對唔住，記錯
嚇到坡豬去超市搶購

#174 #162嘅密切接觸者
男31 3／9飯局朋友

#162分分鐘比佢傳既

#174
#162 接觸者
男 31歲
3月9號同#162食飯
去過瑞士

#175 176
男女朋友 29
27/2 - 3 沖x , 曼谷, 青邁

屌，真係大爆發

辛苦哂樓主

沖繩

好在捉到佢

終於有遊行撚係窮撚喇

張竹君話呢個應該係源頭

#175 176
29歲
0227 0314 沖繩 曼谷 清遘

旅行撚goal

#162係尋日果單懷疑本地感染？

全撚部都係外遊撚

旅行撚死全家

終於唔係去貴既地方滑雪

張醫生讀到氣喘

#177 178
夫婦
去西班牙見太太
返港後發病

係

真係好撚多

即係點都唔計28日呀

佢rap咁款

#180
38歲男
太太喺英國
0301-0314 英國
0316發病

講得咁快

出面d大愛撚係唔會入呢d post

182 無外遊紀錄！！！！

話可能係#174外地感染返黎傳比#162

遲啲早晚開一次算啦

係唔係好嬌嗲

有得放假未呀

#181
0229 - 0314 LONDON
返港後唔舒服

#181 女
2／29－3／14倫敦

真係有排講sosad
可能佢做官咁耐最忙就係呢幾個月

潛伏期好多去中環老蘭飲野！！！

記者請問：確診者係當地究竟有冇帶口罩？

180
38男
老婆喺英國
1-14/3英國
16/3頭痛

181
63女
29/2-14/3倫敦

182
冇外遊
50女
國際學校文職
潛伏期有去中環蘭桂坊飲野
多朋友

夫婦但去西班牙見太太??

#181
63 female
29/2-14/3 london

#182
無外遊
56 female
國際學校文職
潛伏兩個星期去老蘭飲嘢

落老蘭無人戴口罩㗎喎

樓主

佢好慘

李振豪過去兩次參與亞運會，上屆印尼雅加達亞運他殺入男子60公斤級以下組銅牌戰，惜無功而還，無緣獎牌。

「721元朗恐襲」後，他與隊友曾綺婷和鄭子文籌辦防衞技巧訓練班，義務教授市民受襲時的自保技巧。

#183
27/2-8/3倫敦
報社職員
24女

#182 冇外遊
50歲女 國際學校文職
多去中環蘭桂芳飲嘢

英國真係爆到仆街

CLS 56仲飲 仲要兩個星期

一定無啦

全部歐洲番黎都中哂

push

#184
64 female
埃及, 印度

#185
23 male
英國學生

張醫生:你班旅行撚俾我抖下得唔得

##183 初步
0227 0308 LONDON
報社職員
24歲 女

佢應該呢兩個月講既野係用左佢大半生既quota

lkf 準備爆發

老蘭玩完... 兩個星期

GG 玩完

老蘭大爆發

蘭桂芳

##184
64歲女
去過埃及 印度

仲要飛幾個地方真係生活態度

老蘭

仲成日去

#186
female 46
杜拜, 西班牙
經多哈回港
杜拜已唔舒服

##185
23歲男
外籍

收得工

聽到都扯扯地

手足

##186
去過杜拜 西班牙
杜拜發病

印度

食洋腸+肺炎

英國好恐怖

##187 20歲女
英國大學生

有無扑野

幾時發病? 都有機會唔係輸入

要快啲好返呀

#188
16男
11班學生
英國住
去過醫院
#189係佢父親
4X歲
11/3-15/3去過醫院
17/3回港

真係99%外遊撚
呢班撚樣真係有料

#190
12歳
去過英國

##188 11歲男
英國住
##189父親 (49歲男)
0311 - 0312 睇病
0317 返港

搵耆靈王

收左經啦

#190 12歲小朋友
去過英國
未有資料

182
冇外遊
50女
國際學校文職
潛伏期有去中環蘭桂坊飲野
多朋友
鍾意食洋腸？

一半以上都係

Milf

咁多英國撚中招

DIU 59 出院

HA：過去24小時有173宗呈報個案

庚醫生好似幾好波

英國㩜炒㩜得好勁

英國變左最大輸入國

LKF玩完，肯定大爆發

pic

Granny

機關槍式語速匯報個案

明顯係

佢係醫生，得閒極有限

#119 危殆

運動員傷左個肺慘過死

辛苦囇

因為班機啫？

真仆街 對唔對得住醫護

哈哈，死仆街移民撚
有著數就返嚟
十足台灣健保漏洞

英國係咪經已變咗武漢

樓主唔該置頂

記者請問：
究竟確診者係當地有冇帶口罩？

點解歐洲返港會有大量增加確診？

係咪根本冇做足保護措施？

你講慢d 啦

尋晚+今朝
機場32人送院
28人經CHP送院

而家係咪唔提住係邊區？

姐係聽日繼續聽張竹君rap

收咗經都可以扑

應該好多外遊

仆街黎
做第二行都話
學校停課攞時間黎出去玩

直頭急口令

張竹君：仲KEEP住驗緊 據了解仲有更加多嘅確診CASE

第2,3條好低質

如果有一日單日好似意大利咁就好睇

港島西貢一定唔去得
全部都有毒！

抵啦

本身有運動
又後生
心地又好
一定會好番架

多撚謝林鄭次次都set兩日時間比人湧返香港

不了
我J君君算

歐洲返黎班撚樣根本就係知當地醫天文數字先返香港

佢SKIP咗

竹君聽日開始應該要日日rap
考驗佢既語速

24小時無限rap

其實口罩除非係N95
否則主要係防噴出多過吸入

除非好似香港全民口罩
唔係嘅話未必可以完全發揮效果

sorry咁問第1條

而家先是開頭
班外國撚留學撚番緊黎

佢俾佢嗰兩個死仆街
同班死黑警仲有膠務員啲仔女返嚟

聽到佢都唔夠氣講 個語速快到

好多單都冇講住邊

完國勇提哂水話要驗多d 開哂綠燈每日爆數

老公去西班牙探老婆
之後一齊返港

接個病毒返香港

好人一定要冇事

其實呢班外遊撚好唔好意思

#169 件上海object住間酒店係北角碼頭隔離

做咩突然間鍾意君君

依單仲問緊

觀塘海濱

應該係SCMP

不如立法禁止香港人出境啦

今日呢咋 case 主要都係 有外地記錄,
但要留意
有單去過 中式婚宴
有單愛蒲老蘭

唔關事 今日係全世界都加速

一定要平安！！！！

張醫生話佢多朋友

心痛香港有運動員確診

邊間酒樓

班留學ABC唔該生生性性
唔好出街
唔好見朋友
唔好約人食飯
唔好去蒲去飲野

同台灣鬥多咁

##189
##188父

北角滙嗰頭？

其實英國佢哋有NHS, 但係英國佛系防疫........

冇講

紅色警示都出埋啦喎

好chill 唔怕 u know

係咪要諗定團名

佢真係好撚辛苦

真係開始大爆發

都差唔多

飲野集團

HA都話會持續

無都話有啦

係就正
即係唔返反而冇事

應該要上黑色

可能咁樣中招

應該規定外遊撚中招
響香港嘅醫療要完全自費收足成本

全民口罩戰述好成功

AP

台灣今日開始咁做

直接唔撚醫啦
醫療崩潰收錢都冇用

學台灣開名啦

8單初步係4男4女

由得呢兩日內返黎嘅隱形病人四圍播毒

唔止 個數去到中午咋

咁係啦
扑嘢傳染
爽都要傳比本地人

英國要7日唔退燒先去得醫院
其實燒足7日個腦都唔使要book定爐都得

直接開名
咁可以唔使查/追蹤咁耐

MOBILE PHONE LOCATION SHARING

太多
啲細節SKIP晒

因航仲加班機

旅行撚滅亡打卡嘅報應

唔醫你放佢落街定直接火化?

問狗!

屌，點會呀，出晒街，講晒英文扮高級，我識唔少呢D人.....

去到今晚個數有機會逼近30

去旅行都算，返黎香港仲要周圍去

火化算喇

五十路交換体液

之前press con都係得本地media
AP係美國

住大角咀凱帆軒

辛苦哂

有冇交代過班撚樣住邊？

好多都冇講
應該要等記者問
其實咁多單 梗有個喺你附近

後生仔邊會生性
特別有錢d果班

而家d人教仔唔肯打唔肯罵
大少爺講自律

【TLHK】網上瘋傳香港地鐵車廂內｜有外藉人士刻意抹口水到扶手！

記者好波

年過半百仲扮乜9靚妹周圍蒲

琴日有記者問 但答左康復者陸續有覆診 但答唔到日後肺功能影響

Apple 第三條

完全絕望
希望班仆街周圍去就周圍去
唔好去窮撚地方
窮人已經夠慘

祝君

係咪應該考慮下唔好比人係LKF聚集呀

Powerpoint

今晚又唔知幾點先出到稿

大概咩地方出沒？

君妹都好好禮貌下

第1條一樣都係低質問題 浪費時間

個 MC 成日 截住唔畀記者追問

去過法國, 奧地利陪訓

仲繼續驗緊
準備Powerpoint會提早cut off時間

多bar/ 多中上價食肆嘅地方:
老蘭
SOHO
尖咀
老銅

諸如此類

係我嘅話就左手攞住手寫稿同佢開波

王昭君每日4點半出賽

無人問我條問題

喜愛夜蒲（五十歲)

cls 打字要好耐?

是但
戒左MTR

#177 female 28
#178 male 29

問多少少........
我再問多少少..........

01個記者惡到

港島
油尖旺
西貢

咁撚大官威既

#177 178 couple
#177 28歲女
#178 29歲男

咁佢又問得太多條
記死張醫生咩

其實竹君份稿都應該係打出黎架啦
放返入PowerPoint 唔駛好耐啦
最多最後兩個鐘既update咪讀返稿

仲有ABC都好鍾意bra top 行山打卡

個主持仲惡

記者朋友一齊做佢啦

14日強制檢疫就即公佈即派彩啦

大陸最多，反美回國

又要翻譯又要cut下邊d講得邊d唔講得
又要執到夠大比你睇
遲d 100 個case咪成一百張slides

病發前兩日去過聚會
要再查

狗主正垃圾

其實君君可以考慮下APPLE發佈會咁公佈每日名單

拒絕驗屍

自私到仆街

婚禮20圍

其實好似意大利嗰啲一日成千個case
應該唔會再放啲details出嚟啦啊話

exactly
super on9

0209 - 0314 法國 TO 奧地利
冇返屋企

寫英文，短寫
寫醫學術語
寫左好多個人資料冇讀出黎

LKF USB

一係即場投影份稿出黎相信政府應該仲有呢d old school device

去圓方...勁多大陸撚住九龍站

55歲男
三十幾人團
蘋果：住慈雲山慈愛苑

北京疾控中心：留學生無十分必須應暫停回國
咁樣講完應該D人游水都會返

事實係派fact sheets 就得...
powerpoint 就有撚用咩...派張紙俾你好過

不過我係官
梗係讀多幾分鐘
淨番幾十秒俾你地問問題算啦....

記者幫手問下香港有幾多部ventilator 同ecmo機
外國以經唔夠用

0228 0308 瑞士
0308 返港

好似我個年代咁用投影機加膠片，一路講一路寫

好似連機場transit都唔比啦

返港後發病

其實點解佢地唔可以好似樓主咁簡短summarise啲case 放落個網站度唔洗PowerPoint 咁每日可以多啲時間問問題

屌好似以前中學上堂咁, 好撚old school

老公住hk
太太住法國
0312一齊返港
0316發病

因為要拖時間囉

只係ban 支那

3／15晚 沙田mariott

問左肺功能有冇受損未呀

西歐團去咗4個國家

加拿大國際學校

係囉
陣間好似意大利咁要選擇性治療重症病人就慘

醫生字無人睇得明

荷蘭德國法國瑞士

老蘭嗰單係喺一間加拿大國際學校做

#171 沙田萬豪 15/3 婚宴
#173 西歐團去 荷蘭, 瑞士, 德國, 法國

政府大把呢啲

Lan Kwai Fong woman

荃灣有冇機會出事

漏咗一單
#179 63歲男
0312 - 0316 去US 同太太一齊
0316返港發病

反正記者都唔識問野
不同聽日直接叫記者問君君幾時放假算喇

呢個真, 記者問題d質素真係不堪

0211-0229 埃及
0305-0313 印度

英國學生

石門萬怡

有記者見到我條問題未

46歲女
2月喺杜拜發病
0310 返港

未

0317 返港

同意
宜家d case越嚟越多
姐係重症患者都有可能會增加
呼吸機同人工肺喺救命嘅時候係必不可少嘅
BTW人工肺個操作程序好似唔容易
記者朋友麻煩都問下有幾多醫護人員識用

冇計，剩係問case detail都佔左好多時間。
已經冇空間去問criticize 嘅問題

等睇淨淨雞運晒啲ventilator返大陸
個零月後唔夠用大陸就大張旗鼓好似施恩咁運返落嚟

屌佢老母閪60幾歲仲周圍去既

有無懶人包

pin呢個

我擔心君君多過擔心班外遊撚

0303 - 0316 去過英國
私家化驗陽性

英國究竟咩情況 好似去一去都中咁

外遊撚猶如洪水猛獸

潦到睇唔明

有d擔心君君再唔放假既話, 佢會頂唔順訓低

遊過歐洲地區咁易中
反而班支那狗湧落黎個陣又唔算中太多

問下BJ

追故模式睇樓主嘅summarise已經係好好

手足已經更新緊

60幾歲大把錢但又行得走得
最啱環遊世界

比君君去一轉歐洲放鬆下啦

CHP總監：要驗晒所有外地回港人士 難度太高

武漢

其實都係冇野做鳩UP下姐
唔好咁激動

即係叫佢去死

Ventilator wise其實ward都pump到機（除左pwh)
重點係有幾多張icu床
因為icu triage out 一定係資源唔夠第一樣發生geh事
Ecmo 其實好小用到 大吉利是香港未有case搞到要上ecmo
一般大型醫院先有1到2部 唔係個個icu specialist 都識用 香港識上ecmo的醫生得10到20個左右

病房 床位夠唔夠？會否問私家醫院租病房準備？記者明日會問嗎？

JW Marriott hotel

三跑搭個棚做checkpoint啦

呢度d人真係好撚惡

呢輪咁撚多輸入 case，但應該仲有唔少入咗社區
嚟緊真係要小心, 驚爆好多本地 cases

10-20個

運去大鴉洲訓返14日囉

boris Johnson

我幫你屌番佢下次

好多認真魔人

昂船州thx

touch wood香港暫時冇武肺病人要用
好幾個之前差到入ICU要插喉之後都抆得返

今日記招長咗

疫國

聽日可能仲長

照當年難民營 起返
大鴉洲, 萬宜, 青洲

今日咁多單確診自然會長咗

聽日開始應該又要rap, 又要答, 兩個鐘走唔甩

記者: 去老蘭嘅頻密程度? 接觸幾多人 ?

性接觸幾多人 ?

千人斬

正

濃厚接觸

可能無
基本上一定係icu specialist先會學用
一間醫院要上得ecmo最少都要有thoracic ＋- cardiac support
就算龍頭都應該等2 3個識 所以識用一定唔多
一間icu 最多 2 3架ecmo機
個個都上ecmo真係唔得掂

所以講到尾係reduce case load 唔係increase hospital capacity
你無可能無限increase capacity的

十幾萬一個月唔係人咩
你估佢攞住d資料讀完就收工？

50路千人斬？

而家60幾歲仲好氣好力
好多去旅行就係呢班退休人士

要問下 插既深度有幾深

#182 仲問緊詳細資料
冇外遊紀錄 但未必喺老蘭惹到

Ecmo真係後生 加 好差先會用
老小小都唔會

大陸同意大利用好多喎

人地咁大估版圖
我地香港得一點姐
應該得威記，瑪麗，伊利沙伯先有ECMO

60歲唔去唔通90歲先去

博覽館唔係一個合適嘅地方
因唾液樣本有大量病毒

如家居檢疫不合適 會送去檢疫中心

接解者有冇用安全套？

如果醫療系統崩潰到中国同意大利
都唔係講緊有冇ECMO嘅問題lu...

有少少飽和

所有個案工作地點同居住地點

捉到

點為止不合適

高官既鄰居

社會當65以上啲人殘廢
又讓位又$2投票又優先排隊
明明日日排口罩好氣好力果啲就係佢地
工展會快過跑馬果啲又係佢地

有冇去得咁密呀
去完埃及10幾日，隔4日又出發去印度

衝紅燈過馬路跑得仲快過你同我

唔使返工去足成年都得
公主號有個女人隔離完話想去瑞士旅行

終於完

屋企人有錢/自己儲落啲錢既話真係會
耐唔耐聽老母傾電話就知
Xxx又去邊旅行啦 前排先去完邊度

唔驚，下個月又去旅行啦

輕鬆大爆發

再下個月去醫院旅行

完

入ICU前趁而家平book定暑假機票酒店

點解係好人出事

享受住去死 幾好呀

但佢可以惹比老蘭 正 正 正
大爆發 來了

如果無外遊紀錄，9成係由老蘭感染

似足日本愛知縣

又是酒吧播毒

要等佢夜晚出新聞稿

喂！陳姑娘記招呀

佢機場見
應該講肺話

等左好耐都仲未見人，屌佢老母

10點見
我開LIVE人影都冇

開始了

聽左頭幾句已經關左LIVE

真係講肺話

唔怪得你唔做直播

姑娘LIVE：
1. 帶手帶去家居檢疫，自稱加強左喎
2. 加強測試範圍，抵港隨機抽樣做test
3. 考慮機場附近整分流站
4. 廢話

晏晝先講完唔想喺亞博整分流站
咁快反口